% itembkbx.sty by tDB(emath@nifty.com)

  \NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
  \ProvidesPackage{itembkbx}[2007/06/10 v 0.21$B&B(B]%
  \RequirePackage{eclbkbox}
  \RequirePackage{itembbox}
  \RequirePackage{jquote}
  \RequirePackage{emathC}

  \newdimen\linesep
  \newdimen\itembkbx@dima
  \edef\frame@color{\empty}%
  \edef\background@color{\empty}%
\@ifundefined{ltxitem}{\let\ltxitem\item}{}%

  \define@key{emBk}{sensyu}{\def\bkbox@sensyu{#1}}%
  \define@key{emBk}{fboxsep}{\setlength{\fboxsep}{#1}}%
  \define@key{emBk}{linesep}{\setlength{\linesep}{#1}}%
  \define@key{emBk}{framecolor}{\def\frame@color{#1}}%
  \define@key{emBk}{parindent}{\def\breakboxparindent{#1}}%
  \define@key{emBk}{hsep}{\def\h@sep{#1}}%
  \define@key{emBk}{topht}{\def\top@ht{#1}}%
%  \define@key{emBk}{vsep}{\def\v@sep{#1}}%

% $B>e2<$N2#7S@~$r0z$/!?0z$+$J$$$N%9%$%C%A(B
\def\bkbox@drawtline{1}
\def\bkbox@drawbline{1}

\def\breakbox{\vskip\breakboxskip\relax
\setbox\bk@bxb\vbox\bgroup
\advance\linewidth -2\fboxrule
\advance\linewidth -2\fboxsep
\hsize\linewidth\@parboxrestore
\@setminipage%%% added
\parindent\breakboxparindent\relax}

% \@tempdimb: amount of vertical skip
% between the first line (\bk@bxa) and the rest (\bk@bxb)
\def\bk@split{%
\@tempdimb\ht\bk@bxb % height of original box
\advance\@tempdimb\dp\bk@bxb
\setbox\bk@bxa\vsplit\bk@bxb to\z@ % split it
\setbox\bk@bxa\vbox{\unvbox\bk@bxa}% recover height & depth of \bk@bxa
\setbox\@tempboxa\vbox{\copy\bk@bxa\copy\bk@bxb}% naive concatenation
\advance\@tempdimb-\ht\@tempboxa
\advance\@tempdimb-\dp\@tempboxa}% gap between two boxes


% \@tempdima: height of the first line (\bk@bxa) + fboxsep
\def\bk@addfsepht{%
     \setbox\bk@bxa\vbox{\vskip\fboxsep\box\bk@bxa}}

\def\bk@addskipht{%
     \setbox\bk@bxa\vbox{\vskip\@tempdimb\box\bk@bxa}}

% \@tempdima: depth of the first line (\bk@bxa) + fboxsep
\def\bk@addfsepdp{%
     \@tempdima\dp\bk@bxa
     \advance\@tempdima\fboxsep
     \dp\bk@bxa\@tempdima}

% \@tempdima: depth of the first line (\bk@bxa) + vertical skip
\def\bk@addskipdp{%
     \@tempdima\dp\bk@bxa
     \advance\@tempdima\@tempdimb
     \dp\bk@bxa\@tempdima}

\def\bk@line{%
    \hbox to \linewidth{\ifbkcount\smash{\llap{\the\bk@lcnt\ }}\fi
{\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}\vrule \@width\fboxrule}\hskip\fboxsep
    \box\bk@bxa\hfil
    \hskip\fboxsep
{\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}\vrule \@width\fboxrule}}}
%
\def\ignore@firstln{0}%
\def\ignorefirstline#1{\def\ignore@firstln{#1}}%
%
\def\endbreakbox{\ifvmode \vskip-\lastskip \fi%%% added
\egroup
\ifhmode\par\fi{\noindent\bk@lcnt\@ne
\@bkconttrue\baselineskip\z@\lineskiplimit\z@
\lineskip\z@\vfuzz\maxdimen
\bk@split\bk@addfsepht\bk@addskipdp
\ifvoid\bk@bxb      % Only one line
\def\bk@fstln{\bk@addfsepdp
\vbox{\hrule\@height\fboxrule\bk@line\hrule\@height\fboxrule}}%
\else               % More than one line
\def\bk@fstln{%
  \ifnum\ignore@firstln>\z@\ht\bk@bxa=\z@ \dp\bk@bxa=\z@\fi
  \ifnum\bkbox@drawtline>\z@
    \vbox{\hrule\@height\fboxrule\bk@line}\hfil%    topline
  \else
    \@ifundefined{@drawtline}{}{\@drawtline}%
    \vbox{\bk@line}\hfill
  \fi
\advance\bk@lcnt\@ne
\loop
 \bk@split\bk@addskipdp\leavevmode
\ifvoid\bk@bxb      % The last line
 \@bkcontfalse\bk@addfsepdp
  \ifnum\bkbox@drawbline>\z@
    \vtop{\bk@line\hrule\@height\fboxrule}%
  \else
    \vtop{\bk@line}%
    \@ifundefined{@drawbline}{}{\@drawbline}%
  \fi
\else               % 2,...,(n-1)
 \bk@line
\fi
 \hfil\advance\bk@lcnt\@ne
\if@bkcont\repeat}%
\fi
\leavevmode\bk@fstln\par}\vskip\breakboxskip\relax}

% $B%Z!<%8$r$^$?$0(B itembox$B4D6-(B

\def\breakitembox{\edef\frame@color{\empty}%
  \def\h@sep{0pt}% 2005/06/11
%  \def\v@sep{0pt}% 2005/06/11
  \@ifnextchar<{\breakitembox@}{\@breakitembox}}
\def\breakitembox@<#1>{%
  \setkeys{emBk}{#1}\@breakitembox}%
\def\@breakitembox{\@ifnextchar[{\@@breakitembox}{\@@breakitembox[c]}}
\def\@@breakitembox[#1]#2{%
\vspace{.3\baselineskip}\par%
  \edef\save@fboxrule{\the\fboxrule}%
  \edef\save@fboxsep{\the\fboxsep}%
  \fboxrule=.8pt\relax
  \setlength{\fboxsep}{0pt}%
  \setbox0=\hbox{#2}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \@tempdima=.4\itembkbx@dima
  \edef\itembkbx@tsep{\the\@tempdima}%
%  \vskip.6\itembkbx@dima
  \itembkbx@dima=.4\itembkbx@dima
  \setlength\@tempdima{7.5pt}%
  \ukansan\@tempdima\bkitembox@tmp
  \ukansan\linewidth\bkitembox@@tmp
\def\@drawtline{{\unitlength\p@%
  \setlength\@tempdima{\ht\bk@bxa+9.6pt}%
  \ukansan{\@tempdima}{\bkitembox@tmp}%
  \advance\@tempdima 1.5\itembkbx@dima%
  \ukansan{\@tempdima}{\bkitembox@@tmp}%
  \noindent
  \begin{picture}(0,\bkitembox@@tmp)\relax
    \put(0,\bkitembox@tmp){%
      \hbox to \linewidth{%
        {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
          \kern10pt\kern.5\fboxrule
          \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lt]}%
        }%
        \ifthenelse{\equal{#2}{\empty}}{%
          {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil}%
        }{%
          \if l#1\relax
%            \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{#2}\kern5pt\relax
    \ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#2}\vss}\ %
            {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
            \leaders \hrule \@height .8pt \hfil}%
          \else\if r#1\relax
            {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
            \leaders \hrule \@height .8pt \hfil}%
%            \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{#2}\kern5pt\relax
    \ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#2}\vss}\ %
          \else\if c#1\relax
            {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
            \leaders \hrule \@height .8pt \hfil}%
%            \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{#2}\kern5pt\relax
    \ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#2}\vss}\ %
            {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
            \leaders \hrule \@height .8pt \hfil}%
          \fi\fi\fi
        }%
        {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
        \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rt]}%
        \kern10pt\kern.5\fboxrule
        }%
      }%
    }%
\end{picture}}}\relax
\def\@drawbline{{\unitlength\p@%
  \par\noindent
  \ukansan{9.6pt}\bkitembox@tmp
  \begin{picture}(0,0)\relax
    \put(0,-\bkitembox@tmp){%
      \hbox to \linewidth{%
        {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
        \kern10pt\kern.5\fboxrule
        \setlength\itembkbx@dima{-10.4pt}%
        \lower\itembkbx@dima\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lb]}%\lower.4zh\hbox{}
        \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
        \lower\itembkbx@dima\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rb]}%
        \kern10pt\kern.5\fboxrule
        }%
      }%
    }%
  \end{picture}%
}}%
  \def\bkbox@drawtline{0}%
  \def\bkbox@drawbline{0}%
  \setlength{\fboxsep}{\z@}%
  \begin{breakbox}
    \@tempdima=1zw\relax
    \advance\@tempdima\h@sep\relax
\vskip\itembkbx@tsep
%\vskip.6\itembkbx@dima
\begin{jquotation}(\the\@tempdima)(\the\@tempdima)\relax%%%%%%%%%%% 2005/06/11
\setlength{\fboxrule}{\save@fboxrule}\relax
\setlength{\fboxsep}{\save@fboxsep}\relax
%\vrule height\ht\strutbox width \z@
\setlength{\parindent}{\breakboxparindent}%
%\ifdim\parindent>\z@\hspace*{\parindent}\fi\ignorespaces
}
%
\def\endbreakitembox{%
  \end{jquotation}%
  \end{breakbox}%
%  \vspace{-\baselineskip}
%  \setlength\@tempdima{8pt}%
%  \ukansan\@tempdima\bkitembox@tmp
  \vspace{\bkitembox@tmp\p@}\par
}

% $B2<JU$K8+=P$7(B
%
\def\breakitembbox{%
  \def\h@sep{0pt}%
  \@ifnextchar[{\@breakitembbox}{\@breakitembbox[r]}}
\def\@breakitembbox[#1]#2{%
  \def\brkitembox@pos{#1}%
  \def\brkitembox@ttl{#2}%
  \fboxrule=.8pt\relax
\def\@drawtline{{\unitlength\p@%
  \setlength\@tempdima{\ht\bk@bxa+9.6pt}%
  \ukansan{\@tempdima}{\bkitembox@tmp}%
  \advance\@tempdima 6\p@%
  \ukansan{\@tempdima}{\bkitembox@@tmp}%
  \noindent
  \begin{picture}(0,\bkitembox@@tmp)\relax
    \put(0,\bkitembox@tmp){%
  \hbox to \linewidth{\kern10pt\kern.5\fboxrule
    \setlength\itembkbx@dima{9.6pt}%
    \lower\itembkbx@dima\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lt]}%\lower.4zh\hbox{}
    \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
    \lower\itembkbx@dima\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rt]}%
    \kern10pt\kern.5\fboxrule}}%
  \end{picture}%
}}\relax
\def\@drawbline{{\unitlength\p@%
  \ukansan{9.6pt}\bkitembox@tmp
  \par\noindent
  \begin{picture}(0,0)\relax
    \put(0,-\bkitembox@tmp){%
      \setbox0=\hbox{\brkitembox@ttl}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
      \itembkbx@dima=.3\itembkbx@dima%\advance\itembkbx@dima9.6\p@
      \hbox to \linewidth{\kern10pt\kern.5\fboxrule
        \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lb]}%
        \if l\brkitembox@pos\relax
          \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
        \else\if r\brkitembox@pos\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
          \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
        \else\if c\brkitembox@pos\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
          \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
        \fi\fi\fi
        \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rb]}%
        \kern10pt\kern.5\fboxrule
      }%
    }%
  \end{picture}%
}}%
  \def\bkbox@drawtline{0}%
  \def\bkbox@drawbline{0}%
  \setlength{\fboxsep}{\z@}%
  \begin{breakbox}
    \@tempdima=1zw\relax
    \advance\@tempdima\h@sep\relax
    \begin{jquotation}(\the\@tempdima)(\the\@tempdima)\relax%%%%%%%%%%% 2005/06/11
      \vrule height\ht\strutbox width \z@
}

\def\endbreakitembbox{%
  \end{jquotation}%
  \end{breakbox}\vspace{.5\baselineskip}%
\if0
  {\noindent
  \setbox0=\hbox{\brkitembox@ttl}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \vskip.7\itembkbx@dima
  \itembkbx@dima=.3\itembkbx@dima
%  \smash{\hbox to \linewidth{\vrule height \z@ depth 4pt width \fboxrule
%    \hfill \vrule width \fboxrule}}%
  \hbox to \linewidth{\kern10pt\kern.5\fboxrule
    \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lb]}%
    \if l\brkitembox@pos\relax
      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
    \else\if r\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
    \else\if c\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
    \fi\fi\fi
    \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rb]}%
    \kern10pt\kern.5\fboxrule}\vskip.5\baselineskip}%
\fi
}

%% breakitemtbbox environment
%%
%% \begin{breakitemtbbox}<$B>e8+=P$7G[CV(B>[$B2<8+=P$7G[CV(B]{$B>e8+=P$7(B}{$B2<8+=P$7(B}
%%            $B>e8+=P$7G[CV$N%G%U%)%k%H$O(B l $B!J:8!K(B
%%            $B2<8+=P$7G[CV$N%G%U%)%k%H$O(B r $B!J1&!K(B
%%
\def\breakitemtbbox{%
  \def\h@sep{0pt}%
  \@ifnextchar<{\breakitemtb@box}{\breakitemtb@box<l>}}%
\def\breakitemtb@box<#1>{\@ifnextchar[{\@breakitemtbbox<#1>}{%
  \@breakitemtbbox<#1>[r]}}%
\def\@breakitemtbbox<#1>[#2]#3#4{%
  \def\brkitembox@pos{#2}%
  \def\brkitembox@ttl{#4}%
  \fboxrule=.8pt\relax
  \setbox0=\hbox{#3}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \vskip.6\itembkbx@dima
  \itembkbx@dima=.4\itembkbx@dima
\def\@drawtline{{\unitlength\p@%
  \setlength\@tempdima{\ht\bk@bxa+9.6pt}%
  \ukansan{\@tempdima}{\bkitembox@tmp}%
  \advance\@tempdima 1.5\itembkbx@dima%
  \ukansan{\@tempdima}{\bkitembox@@tmp}%
  \noindent
  \begin{picture}(0,\bkitembox@@tmp)\relax
    \put(0,\bkitembox@tmp){%
  \hbox to \linewidth{\kern10pt\kern.5\fboxrule
    \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lt]}%
    \ifx l#1\relax
%      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{#3}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#3}\vss}\ %
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
    \else\if r#1\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
%      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{#3}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#3}\vss}\ %
    \else\if c#1\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
%      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{#3}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#3}\vss}\ %
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
    \fi\fi\fi
    \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rt]}%
    \kern10pt\kern.5\fboxrule}}%
  \end{picture}}}\relax
\def\@drawbline{{\unitlength\p@%
  \ukansan{9.6pt}\bkitembox@tmp
  \par\noindent
  \begin{picture}(0,0)\relax
    \put(0,-\bkitembox@tmp){%
      \setbox0=\hbox{\brkitembox@ttl}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
      \itembkbx@dima=.3\itembkbx@dima%\advance\itembkbx@dima9.6\p@
      \hbox to \linewidth{\kern10pt\kern.5\fboxrule
        \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lb]}%
        \if l\brkitembox@pos\relax
          \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
        \else\if r\brkitembox@pos\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
          \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
        \else\if c\brkitembox@pos\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
          \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
          \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
        \fi\fi\fi
        \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rb]}%
        \kern10pt\kern.5\fboxrule
      }%
    }%
  \end{picture}%
}}%
  \def\bkbox@drawtline{0}%
  \def\bkbox@drawbline{0}%
  \setlength{\fboxsep}{\z@}%
  \begin{breakbox}
    \@tempdima=1zw\relax
    \advance\@tempdima\h@sep\relax
    \begin{jquotation}(\the\@tempdima)(\the\@tempdima)\relax%%%%%%%%%%% 2005/06/11
      \vrule height\ht\strutbox width \z@
}

\def\endbreakitemtbbox{%
  \end{jquotation}%
  \end{breakbox}\vspace{.5\baselineskip}%
\if0
  {\noindent
  \setbox0=\hbox{\brkitembox@ttl}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \vskip.7\itembkbx@dima
  \itembkbx@dima=.3\itembkbx@dima
%  \smash{\hbox to \linewidth{\vrule height \z@ depth 4pt width \fboxrule
%    \hfill \vrule width \fboxrule}}%
  \hbox to \linewidth{\kern10pt\kern.5\fboxrule
    \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lb]}%
    \if l\brkitembox@pos\relax
      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
    \else\if r\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
    \else\if c\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
      \kern5pt\relax\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height .8pt \hfil
    \fi\fi\fi
    \lower-10.4pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rb]}%
    \kern10pt\kern.5\fboxrule}\vskip.5\baselineskip}%
\fi
}

% $BD9J}7A$N0O$_(B
%
\def\breakitemsquarebox{\edef\frame@color{\empty}%
  \def\h@sep{0pt}% 
  \@ifnextchar<{\breakitemsquarebox@}{\@breakitemsquarebox}}
\def\breakitemsquarebox@<#1>{%
  \setkeys{emBk}{#1}\@breakitemsquarebox}%
\def\@breakitemsquarebox{\@ifnextchar[{\@@breakitemsquarebox}{%
  \@@breakitemsquarebox[c]}}
\def\@@breakitemsquarebox[#1]#2{%
  \setbox0=\hbox{#2}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \vskip.6\itembkbx@dima
  \itembkbx@dima=.4\itembkbx@dima
  {\noindent
  \hbox to \linewidth{%\kern10pt\kern.5\fboxrule
%   \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lt]}%
    {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
    \if l#1\relax
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
%      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\color{black}#2}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#2}\vss}\ %
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \else\if r#1\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
%      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\color{black}#2}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#2}\vss}\ %
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
    \else\if c#1\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
%      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\color{black}#2}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#2}\vss}\ %
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \fi\fi\fi
    }%
%    \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rt]}%
%    \kern10pt\kern.5\fboxrule
  }}%
  \vspace{-4pt}%\vspace{-\fboxsep}
  \par\noindent
  \itembkbx@dima\baselineskip\advance\itembkbx@dima-4pt\relax
  \smash{\hbox to \linewidth{%
    {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
    \vrule height \itembkbx@dima width \fboxrule
    \hfill \vrule width \fboxrule}}}\vspace{-4pt}
  \def\bkbox@drawtline{0}%
  \def\bkbox@drawbline{0}%
%
\def\@drawbline{{\unitlength\p@%
  \par\noindent
  \ukansan{9.6pt}\bkitembox@tmp
  \begin{picture}(0,0)\relax
%    \put(0,-\bkitembox@tmp){%
    \put(0,0){%
      \hbox to \linewidth{%
        {\ifthenelse{\equal\frame@color\empty}{}{\color{\frame@color}}%
        \vtop{\bk@line\hrule\@height\fboxrule}%
        }%
      }%
    }%
  \end{picture}%
}}%
  \begin{breakbox}\relax
}
\def\endbreakitemsquarebox{\end{breakbox}}

\def\breakitembsquarebox{\@ifnextchar[{\@breakitembsquarebox}{%
  \@breakitembsquarebox[r]}}
\def\@breakitembsquarebox[#1]#2{%
  \def\brkitembox@pos{#1}%
  \def\brkitembox@ttl{#2}%
  \def\bkbox@drawbline{0}%
  \begin{breakbox}
}

\def\endbreakitembsquarebox{\end{breakbox}%
  \vskip-\baselineskip
  \vskip\fboxsep
  \setbox0=\hbox{\brkitembox@ttl}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \vbox{\smash{\hbox to \linewidth{\vrule depth \baselineskip width \fboxrule
    \hfill \vrule width \fboxrule}}%
    \hbox to \linewidth{%
    \itembkbx@dima=.4\itembkbx@dima
    \if l\brkitembox@pos\relax
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \else\if r\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
    \else\if c\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \fi\fi\fi
  }}%
}

%%
%% (5) $B3Q$N;M3Q$J>e2<8+=P$7$D$-%\%C%/%9(B
%%
%% itemtbsquarebox environment
%%
%% \begin{itemtbsquarebox}<$B>e8+=P$7G[CV(B>[$B2<8+=P$7G[CV(B]{$B>e8+=P$7(B}{$B2<8+=P$7(B}
%%            $B>e8+=P$7G[CV$N%G%U%)%k%H$O(B l $B!J:8!K(B
%%            $B2<8+=P$7G[CV$N%G%U%)%k%H$O(B r $B!J1&!K(B

\def\breakitemtbsquarebox{\@ifnextchar<{\breakitemtb@squarebox}{\breakitemtb@squarebox<l>}}%
\def\breakitemtb@squarebox<#1>{%
\@ifnextchar[{\@breakitemtbsquarebox<#1>}{\@breakitemtbsquarebox<#1>[r]}}%
\def\@breakitemtbsquarebox<#1>[#2]#3#4{%
  \def\brkitembox@pos{#2}%
  \def\brkitembox@ttl{#4}%
  \setbox0=\hbox{#3}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \vskip.6\itembkbx@dima
  \itembkbx@dima=.4\itembkbx@dima
  {\noindent
  \hbox to \linewidth{%\kern10pt\kern.5\fboxrule
%   \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[lt]}%
    \if l#1\relax
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
%      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{#3}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#3}\vss}\ %
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \else\if r#1\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
%      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{#3}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#3}\vss}\ %
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
    \else\if c#1\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
%      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{#3}\kern5pt\relax
\ \vbox to.8pt{\vss\hbox{#3}\vss}\ %
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \fi\fi\fi
%    \lower9.6pt\hbox{\thicklines\ltx@oval(20,20)[rt]}%
%    \kern10pt\kern.5\fboxrule
  }}%
  \vspace{-4pt}%\vspace{-\fboxsep}
  \par\noindent
  \itembkbx@dima\baselineskip\advance\itembkbx@dima-4pt\relax
  \smash{\hbox to \linewidth{\vrule height \itembkbx@dima width \fboxrule
    \hfill \vrule width \fboxrule}}\vspace{-4pt}
  \def\bkbox@drawtline{0}%
  \def\bkbox@drawbline{0}%
  \begin{breakbox}
}

\def\endbreakitemtbsquarebox{\end{breakbox}%
  \vskip-\baselineskip
  \vskip\fboxsep
  \setbox0=\hbox{\brkitembox@ttl}\itembkbx@dima\ht0\advance\itembkbx@dima\dp0\relax
  \vbox{\smash{\hbox to \linewidth{\vrule depth \baselineskip width \fboxrule
    \hfill \vrule width \fboxrule}}%
    \hbox to \linewidth{%
    \itembkbx@dima=.4\itembkbx@dima
    \if l\brkitembox@pos\relax
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \else\if r\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \hbox to 10pt{\leaders \hrule \@height\fboxrule\hfil}%
    \else\if c\brkitembox@pos\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
      \kern5pt\lower\itembkbx@dima\hbox{\brkitembox@ttl}\kern5pt\relax
      \leaders \hrule \@height \fboxrule \hfil
    \fi\fi\fi
  }}%
}
%
\def\breakscreen{\breakitembox{}}
\def\endbreakscreen{\endbreakitembox}
\endinput

v 0.05 emathBk.sty $B$+$iJ,N%(B
v 0.06 breakitembox $B8+=P$7$r6u$G$b2D$H$9$k!#(B---> breakscreen
v 0.07 breakitembox $B6u$-D4@0(B
v 0.08 QandA $B$K$*$1$k!$$7$C$]0&9%2H$5$s$N(B #24810 $B$r<h$jF~$l$k!#(B
v 0.09 breakitembox \baselinestretch $B$N:FDj5A$KBP1~(B
v 0.10 breakitembox <framecolor=..>$B%*%W%7%g%s(B
v 0.11 \frame@color $B=i4|2=(B
v 0.12 2005/06/12 breakitembox : <hsep=..> $B$rM-8z(B
v 0.13 2005/06/27 emathPh $B$r@Z$jN%$9(B
                  $B$5$i$K(B emath $B$H$OFHN)$7$?$b$N$r(B breakitembox.sty
v 0.14 2005/07/23 breakitembox : $B>e2<%V%m%C%/$H$N7R$.8+D>$7(B
v 0.15 2005/08/04 $B>e2<$N7S@~$r(B \@drawtline, \@drawbline $B$G@)8f(B
                  \ignorefirstline : $B@hF,9T$,6uGr$N>l9g$J$I$rGS=|(B
v 0.16 2005/10/02 \unitlength $B$,JQ99$5$l$F$$$k>l9g$KBP1~(B
v 0.17 2006/07/20 $BFHN);HMQ$N>l9g!$(B\ltxitem $B$NDj5A$rDI2C(B
v 0.18 2007/05/19 breakitembox$B4D6-!'(B\fboxrule $B$J$I%G%U%)%k%HCM$rI|85(B
v 0.19 2007/06/17 jquote --> jquotation
v 0.20 2007/11/14 breakitemsquarebox : framecolor=.. $B$rM-8z$H$9$k(B
v 0.21 2008/06/10 breakitembox: $B8+=P$7$N=D0LCV$r(B itembox $B$H9g$o$;$k(B (BBS #7342)
